---
title: Цебриков Егор Иванович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/chaplin-petr-avraamovich
previous: /public/flotovodtsy/car-pert-velikiy
---

Цебриков Егор Иванович   
Егор Иванович Цебриков — вице-адмирал. В 1811 году поступил в морской корпус кадетом. В 1815 году Егор Иванович произведен в гардемарины, в 1818 году — в мичмана и служил в Балтийском флоте.   
В 1827 году, в чине лейтенанта, состоя в эскадре контр-адмирала графа Гейдена, он участвовал в Наваринском сражении, за что был награжден орденом Святой Анны 3 степени с бантом. В 1828—1830 годах Цебриков плавал в Средиземном море, крейсировал в Архипелаге, был при блокаде Дарданелл и возвратился в Кронштадт. В 1831—1833 годах на транспорте "Америка", под командою капитан-лейтенанта Хромченко, совершил кругосветное плавание в Камчатку.  
22 апреля 1834 года, Егор Иванович произведен в капитан-лейтенанты и за вояж награжден орденом Святого Владимира 4 степени. С 1834 года он служил в Балтийском флоте и в 1835 году за 18 морских компаний (и бытность в сражениях) получил орден Святого Георгия 4 класса. В 1842 году Цебриков произведен в капитаны 2-го ранга, в 1846 году в капитаны 1 ранга, а 20 января 1854 года в контр-адмиралы, с назначением заведующим всеми запасными ротами балтийского флота. Имея свой флаг на пароходе "Геркулес", он командовал гребной флотилией на Кронштадтском рейде. 16 июня назначен капитаном над Рижским портом, а 28 декабря 1859 году произведен в вице-адмиралы с увольнением от службы.